中國外交部副部長：中方不會向美方妥協退讓

中國外交部副部長孔鉉佑，獲任命為新任中國駐日大使，星期四到日本履新。他首次以新任駐日大使身分，接受傳媒訪問時表示，現在的中美關係並非30年前的日美關係，中國不是當年的日本，強調妥協退讓不可能解決問題。

孔鉉佑說，當年為緩解日美經貿磨擦，日本限制自己的汽車、電子產品、半導體產品出口，違背市場規則大量購買美國商品，並接受日圓快速升值，最終嚴重衝擊日本經濟，影響一直延續到今天。

他說，中方注意到日本多次表明堅持多邊主義和自由貿易體制，雙方有明確共同點，他認為中日應攜手合作，共同維護開放型世界經濟。